{"teamA" : [
    {
    "pregunta": "Pregunta 1",
    "texto": "Cual es la capital de Uruguay?",
    "respuesta": "Montevideo",
    "siguienteFase": "Nunca ha sido tocada,\nse guarda intacta.\nLa llaman pura,\ny no conoce hombre.",
    "respuestaFase": "26489918"

    },
    {
    "pregunta": "Pregunta 2",
    "texto": "2, 6, 12, 20, 30, ?",
    "respuesta": "42",
    "siguienteFase": "Un espacio oscuro,\ncon muros que no respiran.\nA veces guarda secretos,\na veces solo rutina.\nSe abre al curioso,\ny calla cuando se cierra.",
    "respuestaFase": "61478100"
    },    
    {
    "pregunta": "Pregunta 3",
    "texto": "¬øQu√© part√≠cula subat√≥mica es responsable de conferir masa a otras part√≠culas elementales, seg√∫n el Modelo Est√°ndar de la f√≠sica de part√≠culas?",
    "respuesta": "Higgs",
    "siguienteFase": "Un cuerpo de hierro,\nque despierta con fuego.\nnAlimenta la espera,\ny calla cuando se enfr√≠a.",
    "respuestaFase": "53080104"
    },    
    {
    "pregunta": "Pregunta 4",
    "texto": "¬øCu√°l fue el √∫ltimo pa√≠s en unirse a la OTAN?",
    "respuesta": "Suecia",
    "siguienteFase": "Un refugio silencioso,\nque acoge sin preguntar.\nGuarda sue√±os y secretos,\ny a veces susurra descanso.\nSe abre cada noche,\ny calla con la ma√±ana.",
    "respuestaFase": "22559516"
    },    
    {
    "pregunta": "Pregunta 5",
    "texto": "Una pera cuesta 40 c√©ntimos, una banana 60 c√©ntimos y una ciruela 80 c√©ntimos. ¬øCu√°nto cuesta una manzana? (dos palabras)",
    "respuesta": "60",
    "siguienteFase": "Apilado descanso entre la casa y el bosque,\ncallado, contengo historias de √°rboles antiguos.\nNo hablo, pero acompa√±o la luz y la vida,\ny quien me toca, despierta mi secreto.",
    "respuestaFase": "74217812"
    },
    {
    "pregunta": "Pregunta 6",
    "texto": "Me doy para ense√±ar a tu guardia c√≥mo reconocer a un invasor sin que √©ste tenga que entrar; llevo partes del enemigo o su recuerdo. ¬øQu√© soy?",
    "respuesta": "Vacuna",
    "siguienteFase": "Por m√≠ corre el agua, mas nunca navego,\nno soy un r√≠o, aunque el calor entrego.\nEn filas me ves, de metal soldado,\nsi me tocas de cerca, saldr√°s asustado.",
    "respuestaFase": "94440471"
    },
    {
    "pregunta": "Pregunta 7",
    "texto": "Calcular:‚à¨(xcos(y)+2y) dA\ndonde R es el rect√°ngulo: 0‚â§x‚â§2 , 0‚â§y‚â§ùúã/2",
    "respuesta": "4+3pi",
    "siguienteFase": "Un espejo que respira bajo el sol,\nguarda el reflejo y la calma.\nAbraza cuerpos sin juicios,\nsusurra frescura y se adormece al anochecer.",
    "respuestaFase": "35729852"
    }
    ],
    "teamB" : [
    {
    "pregunta": "Pregunta 1",
    "texto": "¬øCu√°l es la capital de Uruguay?",
    "respuesta": "Montevideo",
    "siguienteFase": "Entre dos guardianes de madera y cielo,\nse decide el destino con cada vuelo.\nNi muralla ni umbral, mas frontera vital,\nmi silencio dicta gloria o derrota final.\nSoy el l√≠mite donde el valor se enfrenta,",
    "respuestaFase": "20540316"

    },
    {
    "pregunta": "Pregunta 2",
    "texto": "2, 6, 12, 20, 30, ?",
    "respuesta": "42",
    "siguienteFase": "Vuelo sin alas, sin rumbo fijo,\nsiempre regreso por donde digo.\nNo soy ave ni soy avi√≥n,\nmas subo y bajo con emoci√≥n.",
    "respuestaFase": "35426264"
    }, 
    {
    "pregunta": "Pregunta 3",
    "texto": "¬øQu√© part√≠cula subat√≥mica es responsable de conferir masa a otras part√≠culas elementales, seg√∫n el Modelo Est√°ndar de la f√≠sica de part√≠culas?",
    "respuesta": "Higgs",
    "siguienteFase": "Entre madera y sombras murmuro,\nguardo al tesoro que el sol conjuro.\nNo tengo cerradura, ni rey, ni se√±or,\npero entro en escena cuando canta el albor.",
    "respuestaFase": "45159988"

    },
    {
    "pregunta": "Pregunta 4",
    "texto": "¬øCu√°l fue el √∫ltimo pa√≠s en unirse a la OTAN?",
    "respuesta": "Suecia",
    "siguienteFase": "No vuelo, mas atravieso el aire,\nmi viaje decide qui√©n es el que pare.\nNi flecha ni lanza, mas fin tengo yo,\ny en mi impacto, la gloria se dio.",
    "respuestaFase": "69390974"
    }, 
    {
    "pregunta": "Pregunta 5",
    "texto": "Una pera cuesta 40 c√©ntimos, una banana 60 c√©ntimos y una ciruela 80 c√©ntimos. ¬øCu√°nto cuesta una manzana?",
    "respuesta": "60",
    "siguienteFase": "Siempre contengo lo que llega a m√≠,\naunque no soy r√≠o ni manantial aqu√≠.\nAgua y restos encuentro sin cesar,\ny en mi fondo todo acaba por pasar.",
    "respuestaFase": "53217556"

    },
    {
    "pregunta": "Pregunta 6",
    "texto": "Me doy para ense√±ar a tu guardia c√≥mo reconocer a un invasor sin que √©ste tenga que entrar; llevo partes del enemigo o su recuerdo. ¬øQu√© soy?",
    "respuesta": "Vacuna",
    "siguienteFase": "Recibo cuerpos, suspiros y mirar,\naunque no camino, puedo acoger sin par.\nestigo de historias, de risas y llanto,\nen mi reposo todo tiene un manto.",
    "respuestaFase": "88128090"
    },
    {
    "pregunta": "Pregunta 7",
    "texto": "Calcular:‚à¨(xcos(y)+2y) dA\ndonde R es el rect√°ngulo: 0‚â§x‚â§2 , 0‚â§y‚â§ùúã/2",
    "respuesta": "4+3pi",
    "siguienteFase": "Silencioso guardo lo que llega sin voz,\naunque no soy r√≠o, ni mar, ni pozo feroz.\nRecibo lo que el cuerpo quiere dejar,\ny en mi fondo todo puede pasar.",
    "respuestaFase": "78015938"
    }]
}